<resource>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_1</key>
    <original>産まれたばかりのマンドラゴラ
頭部は柔らかく様々な植物の種が付着しており
吸収する養分によって異なる植物が発芽する
同様に個体の性格や特性も変化することがあり
養分と進化の関係は未だ未解明の部分が多い</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_2</key>
    <original>最も基本的な成長を遂げたマンドラゴラ
古代文献によると祖先は危険性の高い植物
だったが、古代人が長い年月と多くの犠牲を
払い改良した結果、狂気の叫喚と引き換えに
活動的な手足と人懐こさを得たのだという</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_3</key>
    <original>栄養の偏りにより
花を咲かせず成長したマンドラゴラ
この生育状態の個体は丈夫で世話もしやすく
エランの村では親が子供の遊び相手として
与えることも多かったという</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_4</key>
    <original>固有種の花を咲かせたマンドラゴラ
フィンダムの大地を離れた場所で成長すると
本来の花色である白が強く発色される
かつてエランにいたマンドラゴラ愛好家たちは
この状態から様々な花色の栽培を始めていた</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_5</key>
    <original>フィンダム固有種の花を咲かせたマンドラゴラ
野生のマンドラゴラは、大地に染み込んだ
“芯なる樹”の樹液により青い花が
咲きやすいが、原生地以外の土地で
育った個体に青色の花が咲くことは非常に稀</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_6</key>
    <original>フィンダム固有種の花を咲かせたマンドラゴラ
マンドラゴラの赤い花は、恋の花として知られ
フィンダムの若者たちの間で特に人気があった
赤色の花は自然界にはほぼ存在しないため
養根家というブリーダーにより栽培されている</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_7</key>
    <original>フィンダム固有種の花を咲かせたマンドラゴラ
追肥の微かな偏りによって咲くことが多い
一部の地域では黄色は陽の加護色とされ
本種を飼ったり黄マンドラフラワーを髪飾りに
するなどの、お守り植物として愛されていた</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_8</key>
    <original>フィンダム固有種の花を咲かせたマンドラゴラ
花としては育ちきっているため、この段階から
花色が変化する可能性は無いとされる
フィンダムでの価値は低いが、白竜の治める
レスタニアにおいては最も注目度が高い</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_9</key>
    <original>フィンダム固有種の花が群生したマンドラゴラ
マンドラゴラの花の青色はフィンドブルーと
呼ばれ、格別に重宝されていた
“芯なる樹”の特に濃厚な樹液を吸収した
個体のみが、青く美しい花を群生させる</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_10</key>
    <original>フィンダム固有種の花が群生したマンドラゴラ
養分豊富でなければ進化の難しい希少種
婚前の娘の家でマンドラゴラがこの種に
進化すると、精霊の祝福を受けたことになり
一族は末永く幸福を得るという</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_11</key>
    <original>フィンダム固有種の花が群生したマンドラゴラ
有機成分の多い土で進化することの多い種
黄花はモスが集まるため、衣類素材には適さず
粗悪な養根家が誤って進化させた本種を
エラン水林に大量遺棄する事件もあった</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_12</key>
    <original>フィンダム固有種の花が群生したマンドラゴラ
マンドラゴラフラワー属の最成長した姿で
花が枯れると、根部に新たな種が４つ作られる
古い種の落ちる瞬間を見ると眼病を患うという
伝承もあるが実際は不気味なだけで無害である</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_13</key>
    <original>胞子が付着し、キノコを成したマンドラゴラ
マンドラゴラの頭皮はクッション状で厚く
侵食胞子の根が脳まで届くことはない
菌を青く発色させるための肥料は希少なため
同系種の中でも特に価値が高い</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_14</key>
    <original>胞子が付着し、キノコを成したマンドラゴラ
キノコ部分は猛毒が含まれているが
適切に処理することで、精力剤の原料にもなる
鮮やかな赤い傘は、観賞用として残す愛好家も
いるが、多くの場合は切り取って処分される</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_15</key>
    <original>胞子が付着し、キノコを成したマンドラゴラ
キノコ部分には、強力な幻覚作用があり
病気などの鎮痛用ハーブに混ぜて使用される
比較的容易に育てられるため
狩りで使用する毒餌に入れることもある</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_16</key>
    <original>胞子が付着し、キノコを成したマンドラゴラ
モスの幼虫にキノコが寄生したものは
滋養強壮に良いハーブとして重宝されているが
生きたマンドラゴラに寄生することもある
与えた肥料の成分はキノコ部分に蓄えられる</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_17</key>
    <original>侵食胞子によるキノコが群生したマンドラゴラ
フィンダーエントの足元で発生することが
観測されており、成長には樹液が関係している
凝縮された竜力とエランの天然水成分は
生物が摂取するには強過ぎるため、毒である</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_18</key>
    <original>侵食胞子によるキノコが群生したマンドラゴラ
赤いキノコは“ゲキリンタケ”と呼ばれており
竜の逆鱗のように触れてはいけないものとされ
素手で触れば燃えるような痛みに襲われる
地温の高い、火山地帯に発生しやすいという</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_19</key>
    <original>侵食胞子によるキノコが群生したマンドラゴラ
頭部のキノコは、水浴び場や調理場にも発生し
フィンダムの一般家庭では駆除対象である
基本的な養分さえあればどこでも育つため
マンドラゴラ栽培により収穫されることが多い</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_20</key>
    <original>侵食胞子によるキノコが群生したマンドラゴラ
マンドラゴラの頭皮は菌の温床にもなりやすく
その性質を利用したキノコ栽培法も存在する
マンドラゴラキノコを上手く群生させるには、
豊富な原菌と十分な湿度が不可欠である</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_101</key>
    <original>チリマンドラゴラ科の幼生体
マンドラゴラがフィンダム外に持ち出され
急速に多様なマンドラゴラ系植物が創られた
マンドラゴラを高温肥料で育てることにより
捕食者に灼熱感を与える毒を有するようになる</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_102</key>
    <original>チリマンドラゴラ科の成体
チリマンドラゴラの毒は赤色の元となっており
冷却により、その毒性が弱まる特性がある
また、毒液は防虫や食品加工、染色などへの
有用性が現在期待されている</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_103</key>
    <original>チリマンドラゴラの観葉体
チリマンドラゴラはフィンダム原生種より
気性が荒いが、中でも花を咲かせず成長した
観葉体は特に凶暴であることが分かっている
子どものいる家庭での育成は推奨できない</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_104</key>
    <original>固有種の花を咲かせたチリマンドラゴラ
チリマンドラゴラは恒温であり寒さに強いため
冬場の栽培植物として注目されている
特にマンドラフラワーの咲く種は丈夫だが
冷やし過ぎると花が白くなり枯死してしまう</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_105</key>
    <original>固有種の花を咲かせたチリマンドラゴラ
チリマンドラゴラに水分は必須ではないため
水を与えすぎると変色することがある
仕組みは明らかとなっていないが
目の錯覚説と肥料の成分原因説が有力である</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_106</key>
    <original>固有種の花を咲かせたチリマンドラゴラ
赤い花には根部と同様の熱毒を持っており
花の色は健康のバロメータにもなっている
濃く鮮やかな色であるほど健康な状態であり
花色調整のための冷却は個体に負荷がかかる</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_107</key>
    <original>固有種の花を咲かせたチリマンドラゴラ
熱を奪う水分を与えられ花色が薄くなった種で
毒が和らげられた花弁部は生食できるため
一部の物好きで裕福なレスタニアン達の間では
高値で取引されている</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_108</key>
    <original>固有種の花を咲かせたチリマンドラゴラ
冷えて花が白くなったチリマンドラゴラは本来
すぐに死んでしまうほど弱っている状態だが
人間用栄養剤を与えることで生存を保っている
花は特別美しく、50万Gの値がついたことも</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_109</key>
    <original>固有種の花を群生させたチリマンドラゴラ
チリマンドラゴラ種は人工配合した種のため
様々な花色を育てるには熟練度が必要であり
近年発足したマンドラゴラ・ブリーダー資格の
テストとして定められている</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_110</key>
    <original>固有種の花を咲かせたチリマンドラゴラ
マンドラゴラという植物は雌雄同体であるため
基本的には一個体のみで繁殖が可能だが
チリマンドラゴラは開花しても結実できない
度重なる人工栽培による弊害と考えられている</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_111</key>
    <original>固有種の花を咲かせたチリマンドラゴラ
花は香辛料のような刺激と豊かな香りを持ち
滋養強壮に効果があることが分かっている
雑味のない風味を持つ黄花を育てるためには
自然由来の水資源で生命力を与えることが重要</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_112</key>
    <original>固有種の花を咲かせたチリマンドラゴラ
魔力の高い低温肥料によって根温度を極限まで
下げながら、栄養剤によって基幹増強をすると
低温でも枯死せずに純白の花が咲くことがある
高い肥料配合技術が成せる奇跡の品種である</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_113</key>
    <original>胞子によってキノコを成したチリマンドラゴラ
赤い根部と青く光沢あるキノコの組み合わせは
観賞用に人気で、剥製化の研究も進んでいる
キノコ部分は鉱質であり、根部と切り離しても
500年は痛み始めないことが分かっている</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_114</key>
    <original>胞子によってキノコを成したチリマンドラゴラ
固有毒にも耐えうるこのキノコの成体は珍しく
自然下では、地中の鉱石に根を張り成長する
特に宝石の原石に宿ったものは貴重とされ
その石の色を映した美しい姿になるという</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_115</key>
    <original>胞子によってキノコを成したチリマンドラゴラ
黄石英などに発生したキノコは黄味がかった
色合いになることが多い
レスタニアの伝承では、このような茸石は
特別な魔力を持っていると信じられている</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_116</key>
    <original>胞子によってキノコを成したチリマンドラゴラ
最も強力な魔石である水晶から出来た茸石は
ピュアホワイトの美を誇り、高い価値を持つ
キノコを食すことで水晶の魔力を取り込めると
謳われているが、科学的には未検証である</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_117</key>
    <original>キノコが群生したチリマンドラゴラ
自然下では、茸石は湿度と温度の適した
鍾乳洞などで発生することが確認されている
チリマンドラゴラの頭部は生育環境として優れ
湿度を保たせることで突鉱のように群生する</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_118</key>
    <original>キノコが群生したチリマンドラゴラ
茸石は、キノコが均等な大きさで群生した頃に
頭部にはめ込んだ宝石ごと収穫する
生育湿度が不十分だと菌糸が根部にまで及び
収穫時に脳を傷つけてしまうことがある</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_119</key>
    <original>キノコが群生したチリマンドラゴラ
連なる黄金の傘が金貨の山に見えることから
別名「金茸石」とも呼ばれ、商人に人気がある
トパーズは直射日光により脱色しやすいため
布や紙などで覆いを作って育てる必要がある</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_120</key>
    <original>キノコが群生したチリマンドラゴラ
水晶には自浄作用があるためそのままでは
キノコが成長しにくい環境になってしまう
群生させるためには継続的な植菌と培養が必要
茸石の中では最も価値の高い種とされている</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_501</key>
    <original>産まれたばかりの鎧亜種マンドラゴラ
亜種はレスタニアで相次いで発見されているが
警戒心の強い個体が遺棄物を身に纏ったもので
生態自体に既存種との明確な差は見られない
鎧亜種の他にも亜種は多数存在すると思われる</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_502</key>
    <original>最も基本的な成長を遂げた鎧亜種マンドラゴラ
銅は一般鉱石の中でも特に堅固で武具に
適しているが、腐食しやすいのが難点である
住処を定めず放浪する姿が観測されているが
より良い貴金属鎧を探すためという見方もある</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_503</key>
    <original>固有種の花を咲かせた鎧亜種マンドラゴラ
鎧亜種は体を鎧で覆っているため成長度合いに
合わせて補強用金属を与えてやる必要がある
また、通常種への肥料に金属を混ぜることで
突如鎧亜種化する事例も確認されている</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_504</key>
    <original>固有種の花を咲かせた鎧亜種マンドラゴラ
鎧亜種の身体構造は原種と差異がないため
新米養根家でも育てやすく新種発見しやすい
しかし芯なる樹の樹液を強く受けた本種は
個体差はあるが野性が強くあまり人に慣れない</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_505</key>
    <original>固有種の花を咲かせた鎧亜種マンドラゴラ
花を摘もうと不用意に近づいた男女が
地中から現れたマンドラゴラの被害を受ける
という事件はフィンダムでも少なくない
特に警戒心が強く硬い鎧亜種は危険性が高い</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_506</key>
    <original>固有種の花を咲かせた鎧亜種マンドラゴラ
マンドラゴラは一般的な植物同様暑さに弱いが
鎧亜種は特に熱を持ちやすい性質があるため
原種などに比べると寿命は短い
特に黄花種は日光を好むため致死事故も多い</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_507</key>
    <original>固有種の花を咲かせた鎧亜種マンドラゴラ
与える養分を絞ることで、小さく成長する
また与える肥料を工夫することで鎧亜種以外の
様々な亜種へ派生することがあり
愛玩用として注目されている</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_508</key>
    <original>固有種の花が群生した鎧亜種マンドラゴラ
銅系の鎧亜種への進化は比較的難度が低いが
育成中に衣替えを行い上位種へ進化したり
熱により枯死することが多い
結実まで生存する事例はあまり多くない</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_509</key>
    <original>固有種の花が群生した鎧亜種マンドラゴラ
頭部が発達した個体は鎧の着脱ができないため
鎧を破壊して鎧替えを行うことになる
鎧亜種は根部が鎧に適応しているため
鎧の無い状態では非常に脆弱で生存できない</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_510</key>
    <original>固有種の花が群生した鎧亜種マンドラゴラ
金属の鎧を負う鎧亜種はマンドラゴラ科の中で
特に動きが鈍いとされている
マンドラゴラの黄花は野生の魔物も好んで食し
捕食者の気を逸らすため自らむしることもある</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_511</key>
    <original>固有種の花が群生した鎧亜種マンドラゴラ
亜種は知能が高いことが判明しており
どの素材の外衣がより頑強で腐食しづらいのか
自ら学習できると考えられているため
鎧替えにはより上位の鉱石を与える必要がある</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_512</key>
    <original>キノコを成した鎧亜種マンドラゴラ
フィンドブルーのマッシュルームを育てるには
フィンダム産肥料投与と適切な水分管理が必須
だが、鎧亜種の頭部は天然の温室になっており
原種より育てやすいため栽培に利用されている</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_513</key>
    <original>キノコを成した鎧亜種マンドラゴラ
鎧を纏ったマンドラゴラの愛くるしい姿と
鮮やかな赤いキノコの組み合わせがまるで
おとぎ話のようだと、レスタニアの女性の間で
密かに人気が上昇し始めている種である</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_514</key>
    <original>キノコを成した鎧亜種マンドラゴラ
マンドラゴラは環境によりストレスが溜まると
自らの頭部をむしって口にすることがある
黄キノコを食したマンドラゴラは幻覚により
凶暴化するが、白キノコで鎮静化できる</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_515</key>
    <original>固有種の花が群生した鎧亜種マンドラゴラ
菌の付着した個体が鎧亜化し、成長した個体
鎧亜種の頭部は鎧により非常に蒸れるため
菌類が育ちやすい環境となっている
観賞用に飼育する場合はこまめな換気が必須</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_516</key>
    <original>キノコを群生させた鎧亜種マンドラゴラ
銅鎧の鎧亜種はキノコ奇病に罹らないため
マンドラマッシュルーム栽培に利用されやすい
既に覚者輸送によるフィンダム肥料の輸入網も
整備されているため、市場は拡大必至である</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_517</key>
    <original>キノコを群生させた鎧亜種マンドラゴラ
マンドラゴラは近年発見された生物であるため
はっきりした寿命は判明していない
根部を輪切りにすると、断面には年輪があり
その数が生存年数とされているが未検証である</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_518</key>
    <original>キノコを群生させた鎧亜種マンドラゴラ
マンドラゴラは種子を持つことから
一般植物同様に種から生育すると考えられるが
レスタニアでは種子育成の成功例は未だに無く
フィンダムからの輸入幼生体が流通の主である</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_519</key>
    <original>キノコを群生させた鎧亜種マンドラゴラ
弱ったマンドラゴラに菌が付着し成長すると
急激にキノコが根部まで覆う病にかかりやすい
しかし銅鎧の鎧亜種にはその病が発見されない
ことから、銅の殺菌作用に注目が集まっている</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_531</key>
    <original>固有種の花を咲かせた鎧亜種マンドラゴラ
銀鎧の鎧亜種は非常に熱を持ちやすいため
こまめな世話が必要となるが
青花の個体だけは熱の自己排出が見られる
原因不明だが芯なる樹に関係があると思われる</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_532</key>
    <original>固有種の花を咲かせた鎧亜種マンドラゴラ
鎧亜種の縄張り争いは、お互い体当たりして
鎧の硬度で序列をつけることが分かっているが
人間の飼育下では基本的には新参が下位となり
年功序列制へと変化することが観察されている</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_533</key>
    <original>固有種の花を咲かせた鎧亜種マンドラゴラ
マンドラゴラは徘徊した地を縄張りとするが
縄張り争いに敗れても追い出されることはなく
そもそも正確な縄張りをどの個体も
覚えていないのではないかという見解もある</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_534</key>
    <original>固有種の花を咲かせた鎧亜種マンドラゴラ
銀鎧は熱が伝わりやすく熱くなりやすいため
水などをこまめに与え冷ましてやる必要がある
また、銀鎧は銅鎧よりも重く、銀の鎧亜種が
成長するためには有機エネルギーが多く必要</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_535</key>
    <original>固有種の花が群生した鎧亜種マンドラゴラ
原生地フィンダムにも銀系鉱物は存在し
霊的な美しさからお守りとして用いられていた
芯なる樹の樹液の力を併せ持つこの種は
将来的には侵食浄化の効果も期待されている</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_536</key>
    <original>固有種の花が群生した鎧亜種マンドラゴラ
銀鎧は磨くと強い光沢を発するため反射により
まるで花柄の鎧を纏っているかのように見える
しかし、花の群生も鎧の手入れも非常に手間が
かかるため容易に見ることはかなわない</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_537</key>
    <original>固有種の花が群生した鎧亜種マンドラゴラ
銀鎧は数分でも日光に当たると熱が集まり
湯気を発し始めるほど熱されてしまうため
暑さに弱い植物の特性を持つマンドラゴラとは
相性が悪く、非常に高い致死率となっている</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_538</key>
    <original>固有種の花が群生した鎧亜種マンドラゴラ
白い花は日照時間が短くても咲くため
銀鎧特有の育て辛さもあまり無い
銀鎧と白い花は気高い純潔さの象徴として
発見後すぐ、神殿にて飼育されることとなった</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_539</key>
    <original>キノコを成した鎧亜種マンドラゴラ
マンドラマッシュルームは冷暗所を好み
特に青はフィンダムの涼しい気候を好むため
銀鎧は最も相性の悪い鎧亜種の一つである
非常に乾きやすいので水分補給が重要</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_540</key>
    <original>キノコを成した鎧亜種マンドラゴラ
鎧亜種のマンドラマッシュルームは根元が割け
複数に枝分かれすることで群生体になるが
これは集まる光熱を逃がすためであり布や草で
遮光すれば太い一本キノコに成長する例もある</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_541</key>
    <original>キノコを成した鎧亜種マンドラゴラ
銀鎧マンドラゴラは冷暗所を好むマンドラ
マッシュルームとの相性が非常に悪く
直射日光を布や草などで遮ってやらなければ
根部に籠った熱でキノコは色褪せ乾いてしまう</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_542</key>
    <original>キノコを成した鎧亜種マンドラゴラ
銀鎧は大人しく繊細な性格の傾向があるが
マンドラマッシュルーム種は特に内気とされ
日陰を好み、草木の陰からあまり動かない
野生下での生態に関係していると思われる</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_543</key>
    <original>キノコを群生させた鎧亜種マンドラゴラ
銀鎧の群生種は野生下では未発見である
そもそも青キノコは、生育する環境として本来
マンドラゴラの頭部はあまり良いとは言えず
人の手がなければ存在していなかった種である</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_544</key>
    <original>キノコを成した鎧亜種マンドラゴラ
マンドラマッシュルームは多くに毒があり
無毒のものも食用としては一般的ではないが
ある美食家が鎧亜種の赤キノコを口にした
ところ、ガラキノコの味がしたという話もある</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_545</key>
    <original>キノコを群生させた鎧亜種マンドラゴラ
マンドラマッシュルームの自生はどの地でも
未発見であり、人工栽培も未だ成功していない
吸収した水が頭部に循環する際、キノコが好む
形への成分変化が起こるのだと考えられている</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_546</key>
    <original>キノコを群生させた鎧亜種マンドラゴラ
銀鎧の鎧亜種は日光による養分自給の能力が
他種と比べて弱く、キノコが大きく育つ際には
根部の養分まで吸収されてしまうため
有機肥料で補ってやる必要がある</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_561</key>
    <original>固有種の花が群生した鎧亜種マンドラゴラ
野生下では生息が確認されていない
金鎧の中でも飛びぬけて珍しく価値があり
気まぐれかつ我儘で個人では飼育の難しい種
エランの純水しか口にしない個体もいるという</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_562</key>
    <original>固有種の花が群生した鎧亜種マンドラゴラ
鎧亜種は人間などの生物が落とした既成の鎧を
転用する場合が多いため、金鎧は合金である
それを知らない盗賊の手で盗難マンドラゴラが
大量に鎧を剥がされ死んだ凄惨な事件もあった</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_563</key>
    <original>固有種の花が群生した鎧亜種マンドラゴラ
金鎧の鎧亜種は非常に発育が良いため
生育途中で金属質を補強する必要がある
小さい鎧のまま育つと発育不良を起こしたり
むき出しになった根部が乾燥してしまうことも</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_564</key>
    <original>固有種の花が群生した鎧亜種マンドラゴラ
金鎧のマンドラゴラは非常にプライドが高い
また鎧の反射により日光を何倍も浴びており
体格は大柄で頭部に育つ植物も格段に美しい
美術品・工芸品としての価値が高い品種</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_565</key>
    <original>キノコを群生させた鎧亜種マンドラゴラ
キノコは暗所を好むため金鎧とは相性が悪く
さらに青いキノコは環境を保つためにも
フィンダム産高濃度純水が必要となり
飼育費用が倍以上かかることも分かっている</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_566</key>
    <original>キノコを群生させた鎧亜種マンドラゴラ
金鎧は元来活動的で縄張り意識が強いが
本種は赤キノコの精強作用により特に我が強い
2匹以上の生育時には喧嘩の際に
鎧を剥がし合わないよう注意が必要である</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_567</key>
    <original>キノコを群生させた鎧亜種マンドラゴラ
マンドラゴラの姿は度々祀る対象となるが
なかでもこの種の黄金の輝きには多くの商人が
魅了され豪商の新しいステータスとなっている
剥製が作られ高額で取引されている唯一の種</original>
  </message>
  <message>
    <key>MANDRAGORA_SPECIES_INFO_568</key>
    <original>キノコを群生させた鎧亜種マンドラゴラ
金鎧は鎧亜種の中で最も強く希少な種であり
頂点であるため縄張り争いになることが少ない
しかし、希少故に人の欲望に振り回されやすく
いま最も保護が叫ばれている種の一つである</original>
  </message>
</resource>
