<resource endian="Little" locale="0" unknown="0" tag="TextWeb">
  <message>
    <key>SPOT_INFO_</key>
    <original xml:space="preserve">ハイデル平原の北に隣接する原野
元はセラー湖の水に恵まれた肥沃な地だったが
民がハイデル平原に集い、北から来るオーク軍への
対抗手段としてグリッテン砦が建造されて後は
ほとんど人の立ち入らぬ危険地帯となった</original>
  </message>
  <message>
    <key>SPOT_INFO_</key>
    <original xml:space="preserve">オーク軍に対抗するため建造された大砦
統率レオ、副隊長ヴァネッサが率いるこの砦は
覚者隊によって守られ、北部からのオーク進軍
阻止の要となっている。また《ファイター》として
研鑽を目指す者にとっても重要な拠点である</original>
  </message>
  <message>
    <key>SPOT_INFO_</key>
    <original xml:space="preserve">崖崩れで閉ざされていた道の復旧により
バートランド平原北部へ向かえるようになった
北部に向かう際は、一層オークに対し備える
必要がある</original>
  </message>
  <message>
    <key>SPOT_INFO_</key>
    <original xml:space="preserve">セラー湖のほとり、旧騎士団監視塔の傍にある
廃墟。この付近に最近、獰猛なコロッサスが出没
するようになった。監視塔の水路はバートランドの
低地と高地を繋ぐ連絡路でもあるため、この魔物の
存在は、厄介な障害となっている</original>
  </message>
  <message>
    <key>SPOT_INFO_</key>
    <original xml:space="preserve">バートランド平原丘陵にある、北部の民の
地下墓地。オーク侵攻の際、劣勢になった騎士や
覚者が籠城し、追っ手のオーク共々内部から
出入り口を封じたという</original>
  </message>
  <message>
    <key>SPOT_INFO_</key>
    <original xml:space="preserve">バートランド北部に繋がる谷間の橋に、オークの
一隊が侵入し南下を企てている
グリッテン砦やハイデル方面への侵入を防ぐため
発見し次第早急に討伐し、食い止める必要がある</original>
  </message>
  <message>
    <key>SPOT_INFO_</key>
    <original xml:space="preserve">セラー湖の浜辺一帯は、昔使われていた船が
漂着し、打ち上げられた船墓場がある。偵察隊
の報告によれば、その付近で多数の青トカゲが出現
し、さらには湖面に尖った背びれが見えたという
引き続き、調査が必要だろう</original>
  </message>
  <message>
    <key>SPOT_INFO_</key>
    <original xml:space="preserve">禊の神殿内部にある地下水道
水門を通る大量の水をテゴル川やセラー湖へと
浄化し流す役割を持っていた。だが何らかの理由
で神官長により封鎖されたようだ</original>
  </message>
  <message>
    <key>SPOT_INFO_</key>
    <original xml:space="preserve">バートランドのどこかにあるという
オーク達の隠れアジト
大将モゴックの腹心、戦鬼ゲソムが指揮する
部隊の潜伏地であるらしい</original>
  </message>
  <message>
    <key>SPOT_INFO_</key>
    <original xml:space="preserve">バートランドの高地と低地を結ぶ地下通路
グリッテン砦の隊士達も以前は連絡路として
利用していたが、魔物が増えたことで現在は
あまりその機能を果たしていない
通路の一端は監視塔に続いている</original>
  </message>
  <message>
    <key>SPOT_INFO_</key>
    <original xml:space="preserve">グリッテン砦東にある廃墟の地下室
バートランドは全域にオークが入りこんで
いるため、こういった場所は特に警戒する
必要がある</original>
  </message>
  <message>
    <key>SPOT_INFO_</key>
    <original xml:space="preserve">旧時代、白竜の座であったと伝えられる神殿
セラー湖の水を制御する水門を備えたこの神殿は
ドリード城と同時代、竜と人を繋ぐ場であったと
されている。すでにここを守る神官はおらず
老朽化も進んでいるが、その威容は健在</original>
  </message>
  <message>
    <key>SPOT_INFO_</key>
    <original xml:space="preserve">バートランド平原中ほどにある廃墟の
地下室。前に中を検分した隊士はあまりの
乾燥で喉がすぐやられてしまったそうだ
当時は、食糧や遺体がオークにより多数
投げ込まれ、酷い状態だったという</original>
  </message>
  <message>
    <key>SPOT_INFO_</key>
    <original xml:space="preserve">セラー湖の岸辺にある地下室
もとは禊の神殿からの一時物資保管庫だった
が、神殿が捨てられてからというもの
物資ともども小鬼達に占領されてしまった</original>
  </message>
  <message>
    <key>SPOT_INFO_</key>
    <original xml:space="preserve">バートランド平原の外れ、橋の傍にある
枯れ井戸。恐ろしげな呻き声が付近で響いて
いるらしく、オークの動向を探る覚者隊の
隊士たちはその付近を特に警戒するそうだ</original>
  </message>
</resource>